<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://nixoletas.github.io/me/blog</id>
    <title>Nixoletas Blog</title>
    <updated>2025-02-24T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://nixoletas.github.io/me/blog"/>
    <subtitle>Nixoletas Blog</subtitle>
    <icon>https://nixoletas.github.io/me/img/logo_nixoletas.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Estudo concurso do IBAMA]]></title>
        <id>https://nixoletas.github.io/me/blog/Concurso do IBAMA</id>
        <link href="https://nixoletas.github.io/me/blog/Concurso do IBAMA"/>
        <updated>2025-02-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cargo de Analista Administrativo]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:justify"><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cargo-de-analista-administrativo">Cargo de Analista Administrativo<a href="https://nixoletas.github.io/me/blog/Concurso%20do%20IBAMA#cargo-de-analista-administrativo" class="hash-link" aria-label="Direct link to Cargo de Analista Administrativo" title="Direct link to Cargo de Analista Administrativo">​</a></h2><hr><p><strong>REQUISITO</strong>: diploma, devidamente registrado, de conclusão de graduação em nível superior ou habilitação legal equivalente em qualquer área de formação, fornecido por instituição de ensino superior reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).</p><p><strong>DESCRIÇÃO SUMÁRIA DAS ATIVIDADES</strong>: exercício de todas as atividades administrativas e logísticas relativas ao exercício das competências constitucionais e legais a cargo do Ibama (Lei nº 10.410/2002).</p><p><strong>REMUNERAÇÃO</strong>: R$ 9.994,60 (vencimento básico Classe A/Padrão I + gratificação de desempenho - GDAEM + auxílio alimentação), com possibilidade de percepção da Gratificação de Qualificação (GQ I Especialização: R$ 464,00 ou GQ II Mestrado: R$ 922,00 ou GQ III Doutorado: R$ 1.387,00).</p><p><strong>JORNADA DE TRABALHO</strong>: 40 horas semanais.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="conhecimentos-básicos">Conhecimentos Básicos<a href="https://nixoletas.github.io/me/blog/Concurso%20do%20IBAMA#conhecimentos-b%C3%A1sicos" class="hash-link" aria-label="Direct link to Conhecimentos Básicos" title="Direct link to Conhecimentos Básicos">​</a></h2><hr><p><strong>LÍNGUA PORTUGUESA</strong>: 1 Compreensão e interpretação de textos de gêneros variados. 2 Domínio da ortografia oficial. 3 Domínio dos mecanismos de coesão textual. 3.1 Emprego de elementos de referenciação, substituição e repetição, de conectores e de outros elementos de sequenciação textual. 4 Emprego de tempos e modos verbais. 5 Domínio da estrutura morfossintática do período. 5.1 Emprego das classes de palavras. 5.2 Emprego dos sinais de pontuação. 5.3 Concordância verbal e nominal. 5.4 Regência verbal e nominal. 5.5 Emprego do sinal indicativo de crase. 5.6 Colocação pronominal. 6 Reescrita de frases e parágrafos do texto. 6.1 Significação das palavras. 6.2 Substituição de palavras ou de trechos de texto. 6.3 Reorganização da estrutura de orações e de períodos do texto. 6.4 Reescrita de textos de diferentes gêneros e níveis de formalidade. 7 As estruturas linguísticas no processo de construção de mensagens adequadas. 7.1 A pragmática na linguagem: o significado contextual. 7.2 Os diversos níveis de linguagem. 7.3 As funções da linguagem. 7.4 Intertextualidade. 8 Aspectos gerais da redação oficial (conforme Manual de Redação da Presidência da República). 8.1 Finalidade dos expedientes oficiais. 8.2 Adequação da linguagem ao tipo de documento. 8.3 Adequação do formato do texto ao gênero. 8.4 Pronomes de tratamento.</p><p><strong>NOÇÕES DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO</strong>: 1 Noções de sistema operacional (Windows). 2 Aplicativos Microsoft Office 365. 2.1 Word, Excel, PowerPoint, Outlook, Teams, Onedrive e SharePoint. 3 Redes de computadores. 3.1 Programas de navegação (Google Chrome e Edge). 3.2 Programas de correio eletrônico (Outlook Express). 3.3 Sítios de busca e pesquisa na Internet. 3.4 Redes sociais. 4 Segurança da informação. 4.1 Procedimentos de segurança. 4.2 Noções de vírus, worms e pragas virtuais. 4.3 Aplicativos para segurança (antivírus, firewall, anti-spyware etc.). 5 Sistema Eletrônico de Informações (SEI) - parte operacional. 6 Lei nº 13.709/2018 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais). 7 Acesso à informação (Lei nº 12.527/2011 e Decreto nº 7.724/2012). 8 Serviços públicos digitais. 9 Noções de Inteligência Artificial. 9.1 Conceitos Básicos de Inteligência Artificial. 9.2 Aplicações de Inteligência Artificial. 9.3 Técnicas e Algoritmos de IA. 9.4 Impactos da Inteligência Artificial.</p><p><strong>LEGISLAÇÃO AMBIENTAL</strong>: 1 Lei nº 7.735/1989 (criação do IBAMA). 2 Lei nº 6.938/1981 e suas alterações (Política Nacional do Meio Ambiente). 3 Lei nº 9.605/1998 e Decreto nº 6.514/2008 (Lei dos Crimes Ambientais). 4 Lei Complementar nº 140/2011 (Competências ambientais). 5 Lei nº 10.410/2002 (Criação da carreira de especialista em meio ambiente). 6 Lei nº 13.019/2014 (Regime jurídico das parcerias entre a Administração Pública). 7 Lei nº 12.651/2012 (proteção da vegetação nativa). 8 Decreto nº 11.367/2023 (Comissão Interministerial Permanente para prevenir e controlar o desmatamento, entre outros).</p><p><strong>NOÇÕES DE ARQUIVOLOGIA</strong>: 1 Gestão documental: documento de arquivo, documento digital, processo eletrônico, processo híbrido, espécie, ciclo de vida dos documentos, teoria das três idades, transferência, descarte, recolhimento. 2 Políticas de acesso aos documentos de arquivo, Sistemas informatizados de gestão arquivística de documentos (documentos digitais, requisitos, metadados). 2.1 Gerenciamento de documentos arquivísticos digitais (teorias, princípios e soluções tecnológicas). 2.2 Gerenciamento da memória institucional.</p><p><strong>LOGÍSTICA E PATRIMÔNIO</strong>: 1 Administração de Recursos Materiais e Patrimoniais. 1.1 Conceituação de Material e Patrimônio. 1.2 O Patrimônio das empresas e órgãos públicos. 1.3 O Patrimônio Imobiliário. 1.4 O Patrimônio Mobiliário. 1.5 Organização e Controle Logístico. 1.6 Gestão de cadeia de suprimentos. 1.7 Logística reversa.</p><p><strong>ÉTICA NO SERVIÇO PÚBLICO</strong>: 1 Ética e moral. 2 Ética, princípios e valores. 3 Ética e democracia. 3.1 Exercício da cidadania. 4 Ética e função pública. 5 Ética no setor público. 6 Código de Conduta Ética dos Agentes Públicos do IBAMA (Portaria IBAMA nº 2.534/2019). 7 Código de Ética Profissional do Servidor Público Civil do Poder Executivo Federal (Decreto nº 1.171/1994). 8 Assédio no Serviço Público. 8.1 Definição e Tipos de Assédio. 8.2 Impactos do Assédio no Ambiente de Trabalho. 8.3 Estratégias de Prevenção e Combate. 9 Discriminação no Serviço Público. 9.1 Tipos de Discriminação. 9.2 Consequências da Discriminação. 9.3 Promoção de Igualdade e Diversidade.</p><p><strong>NOÇÕES DE GESTÃO PÚBLICA</strong>: 1 Processos participativos de gestão pública: conselhos de gestão, orçamento participativo, parceria entre governo e sociedade. 2 Governo eletrônico. 2.1 Transparência da administração pública. 2.2 Controle social e cidadania. 2.3 Accountability. 3 Excelência nos serviços públicos. 3.1 Gestão por resultados na produção de serviços públicos. 4 Comunicação na gestão pública. 5 Ciclo orçamentário. Transferências voluntárias e legislação sobre o tema. 6 Ciclo de planejamento governamental. 6.1 Plano Plurianual (PPA) 2024‐2027: modelo de planejamento, mega objetivos, dimensões, programa e ação. 7 Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO). 8 Lei Orçamentária Anual (LOA).</p></div>]]></content>
        <author>
            <name>Nick Miyasato</name>
            <uri>https://github.com/nixoletas</uri>
        </author>
        <category label="concurso" term="concurso"/>
        <category label="ibama" term="ibama"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome]]></title>
        <id>https://nixoletas.github.io/me/blog/welcome</id>
        <link href="https://nixoletas.github.io/me/blog/welcome"/>
        <updated>2024-10-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi! I'm Nick. I have a beautiful wife and a beautiful daughter.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hi! I'm Nick. I have a beautiful wife and a beautiful daughter.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Nick Miyasato</name>
            <uri>https://github.com/nixoletas</uri>
        </author>
        <category label="portfolio" term="portfolio"/>
        <category label="docusaurus" term="docusaurus"/>
    </entry>
</feed>